# Advanced Python. Week 3, OOP

Запуск тестов 
```commandline
python test.py -v
```

## Система валидации запросов к API

Я не стал писать весь код в файле `api.py`, а вынес его в отдельный пакет `my_validation`.

В целом решение основано на подходе, предложенном в книжке Ромальо "Python к вершинам мастерства"
(она же Fluent Python) и имеющемся опыте работы с библиотекой [marshmallow](https://marshmallow.readthedocs.io/en/3.0/index.html).

### Классы, описывающие Fields

Реализация помещена в пакет `my_validation.fields`.  

Комментарии по дескрипторному классу и абстрактному классу филда написаны прямо в коде, реализации конкретных
классов получились достаточно тривиальные и никаких дополнительных комментариев не содержат.

### Классы, описывающие набор валидируемых полей

Реализация в файле `my_validation/entity.py`

Наборы полей реализованы с использованием метакласса `EntityMeta`, который создает в порождаемом классе
список обязательных полей, а также производит "донастройку" дескрипторов.

Для удобства работы с использованием этого метакласса создан вспомогательный класс `Entity`.
В нем реализован дандер `__init__`, в котором происходит инициализация свойств,
"учет" непустых свойств, а при наличии ошибок валидации возбуждается исключение.

Валидация происходит в момент инициализации экземпляра класса, наличие ошибок нужно проверять в проперти `errors`

### Прикладной код

Весь прикладной код (классы запросов, хэндлеров, и сам method_handler) остались в файле `api.py`

### Аналог Nested fields
Не реализован. Была такая мысль, но подумал, что это лишнее - придется что-то с рекурсивными структурами придумывать,
циклическими связями.  